(走 咱們回家) 中囯衣業衣村部：草地貪夜蛾已經入侵中国

據中國新聞網消息，5日，中國國務院聯防聯控機制召開新聞發布會。農業農村部種植業管理司司長潘文博表示，草地貪夜蛾確實已經入侵中國。

草地貪夜蛾原發於美洲熱帶和亞熱帶地區，去年首次入侵中國，主要發生在西南和華南，經全力防控，實際危害面積在240萬畝左右，蟲害地區產量損失控制在5%以內。

專家分析認為，草地貪夜蛾在西南和華南適宜生存，它成為又一個北遷南回、周年循環的重大遷飛性害蟲。據監測，今年草地貪夜蛾基數大，北遷時間要提早，預計是一個重發生的態勢。

http://www.hkcna.hk/content/2020/0305/812593.shtml

#8Mar #將軍澳 #悼念會 #周同學
【梓樂悼念會】
日期 : 3月8日 (日)
時間 : 19:30 (20:09分默哀)
地點 : 將軍澳 尚十
*請自備蠟燭鮮花 , 及戴口罩
Source :

又蛾又蝗蟲
咁頻能頂得住冇啊

草地貪夜蛾
林奠貪月蛾

咩草地月蛾呀？夜晚先出沒？

即係月蛾